<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>English on xgDebug&#39;s Blog</title>
    <link>https://www.xgdebug.com/posts/english/</link>
    <description>Recent content in English on xgDebug&#39;s Blog</description>
    <image>
      <title>xgDebug&#39;s Blog</title>
      <url>https://www.xgdebug.com/images/avatar.png</url>
      <link>https://www.xgdebug.com/images/avatar.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- 0.136.4</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Fri, 04 Aug 2023 09:14:44 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://www.xgdebug.com/posts/english/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>英文中的简单时态</title>
      <link>https://www.xgdebug.com/posts/english/%E8%8B%B1%E6%96%87%E4%B8%AD%E7%9A%84%E7%AE%80%E5%8D%95%E6%97%B6%E6%80%81/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Aug 2023 09:14:44 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.xgdebug.com/posts/english/%E8%8B%B1%E6%96%87%E4%B8%AD%E7%9A%84%E7%AE%80%E5%8D%95%E6%97%B6%E6%80%81/</guid>
      <description>&lt;p&gt;在英语中，第三人称单数（Third person singular）是表示单个第三人称主语的形式。在英语动词中，动词的形式通常会因主语的人称和数而有所变化。特别地，第三人称单数是指以 &amp;ldquo;he&amp;rdquo;（他）、&amp;ldquo;she&amp;rdquo;（她）、&amp;ldquo;it&amp;rdquo;（它）或单个名词作为主语的情况。在现在时态中，动词通常会在第三人称单数时加上 &amp;ldquo;-s&amp;rdquo; 结尾。&lt;/p&gt;</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>在英语中，第三人称单数（Third person singular）是表示单个第三人称主语的形式。在英语动词中，动词的形式通常会因主语的人称和数而有所变化。特别地，第三人称单数是指以 &ldquo;he&rdquo;（他）、&ldquo;she&rdquo;（她）、&ldquo;it&rdquo;（它）或单个名词作为主语的情况。在现在时态中，动词通常会在第三人称单数时加上 &ldquo;-s&rdquo; 结尾。</p>
<p>举个例子，考虑下面的几个句子：</p>
<ol>
<li>He plays football.（他踢足球。）</li>
<li>She sings beautifully.（她唱得很美。）</li>
<li>It runs fast.（它跑得快。）</li>
</ol>
<p>在这些例句中，&ldquo;plays&rdquo;、&ldquo;sings&rdquo; 和 &ldquo;runs&rdquo; 都是动词，它们都是为了与第三人称单数主语（&ldquo;he&rdquo;、&ldquo;she&rdquo; 和 &ldquo;it&rdquo;）相匹配而加上 &ldquo;-s&rdquo; 结尾的。</p>
<p>请注意，第三人称单数只适用于现在时态（Simple Present Tense）。在其他时态，例如过去时（Simple Past Tense）、进行时（Present Continuous Tense）、将来时（Simple Future Tense）等，动词形式会有所不同。</p>
<p>当谈到英语动词时态时，以下是一些不同时态下的第三人称单数例子：</p>
<ol>
<li>现在进行时（Present Continuous Tense）:
<ul>
<li>He is playing football.（他正在踢足球。）</li>
<li>She is singing a song.（她正在唱歌。）</li>
</ul>
</li>
<li>现在完成时（Present Perfect Tense）:
<ul>
<li>He has finished his homework.（他已经完成了作业。）</li>
<li>She has gone to the store.（她已经去商店了。）</li>
</ul>
</li>
<li>过去时（Simple Past Tense）:
<ul>
<li>He played basketball yesterday.（他昨天打篮球了。）</li>
<li>She danced at the party.（她在聚会上跳舞了。）</li>
</ul>
</li>
<li>过去进行时（Past Continuous Tense）:
<ul>
<li>He was studying all night.（他整晚都在学习。）</li>
<li>She was cooking dinner when the phone rang.（电话响时，她正在做晚饭。）</li>
</ul>
</li>
<li>过去完成时（Past Perfect Tense）:
<ul>
<li>He had already left when I arrived.（当我到达时，他已经离开了。）</li>
<li>She had finished her book before the movie started.（电影开始前，她已经读完了书。）</li>
</ul>
</li>
<li>将来时（Simple Future Tense）:
<ul>
<li>He will play soccer tomorrow.（他明天会踢足球。）</li>
<li>She will visit her grandparents next week.（她下周会去看望她的祖父母。）</li>
</ul>
</li>
</ol>
<p>以上例子涵盖了一些常见的英语动词时态和第三人称单数形式。不同的时态可以根据谓语动词的不同形式和辅助动词来表达不同的动作或事件时间。</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>人人都能用英语</title>
      <link>https://www.xgdebug.com/posts/english/%E4%BA%BA%E4%BA%BA%E9%83%BD%E8%83%BD%E7%94%A8%E8%8B%B1%E8%AF%AD/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Jul 2023 04:19:59 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.xgdebug.com/posts/english/%E4%BA%BA%E4%BA%BA%E9%83%BD%E8%83%BD%E7%94%A8%E8%8B%B1%E8%AF%AD/</guid>
      <description>&lt;p&gt;只“学”不“用”（这是大多数中国学生的写照）的下场就是在十几年之后依然在学依然无用（这是大多数中国学生的现实）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“学一辈子”，却坚持“一辈子不用”的原因就在于害怕犯错。儿时犯错往往招致惩罚，成年之后，就算没有来自他人的惩罚，还有因为犯错而导致自己自卑和尴尬，所以，很多人是“不惜一切代价”避免出错的。然而，要知道知识的习得过程离不开试错，没有试错，就不可能有全面而真实的进步。所以，要知道犯错是正常的，甚至是不可或缺的。做事的时候，出错是必然的，如果正在做事却一点错都没有，那不是做事 ── 那是在做梦。&lt;/p&gt;</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>只“学”不“用”（这是大多数中国学生的写照）的下场就是在十几年之后依然在学依然无用（这是大多数中国学生的现实）。</p>
<p>“学一辈子”，却坚持“一辈子不用”的原因就在于害怕犯错。儿时犯错往往招致惩罚，成年之后，就算没有来自他人的惩罚，还有因为犯错而导致自己自卑和尴尬，所以，很多人是“不惜一切代价”避免出错的。然而，要知道知识的习得过程离不开试错，没有试错，就不可能有全面而真实的进步。所以，要知道犯错是正常的，甚至是不可或缺的。做事的时候，出错是必然的，如果正在做事却一点错都没有，那不是做事 ── 那是在做梦。</p>
<p>animals are born equal, but some animals are more equal than others.”</p>
<p>能够流利阅读英语的好处很多。自由两个字基本上就是最大的概括。比如，我们可以直接阅读一手的文献资料，而不必经过漫长的等待之后去读实际上错误百出的译文。译文往往并不靠谱，因为翻译真的是很难很难的工作。很多的时候，译文不靠谱都怪不得译者，起码，至少有一部分语言是根本无法翻译的。如若你能够流利阅读英语，那你在阅读译作的时候，一定会时不时笑出来 ── 很多翻译错的句子，你甚至可以根据经验在脑子里还原出原本的英文。不用依赖翻译，是一种莫大的解脱。当你的英文阅读熟练到一定程度之时，你会自然而然地庆幸，那是一种千金不换的庆幸。不过，现在还没到那时候，至于当下么，信不信只能由你。</p>
<h2 id="自己不知道">自己不知道</h2>
<p>——因为中文的名词是不分单复数的，中文的动词是没有时态的。这两个错误剔除掉之后，相当于解决了大多数的问题。</p>
<p>“一致关系”：主谓一致、主句从句时态一致、非谓语动词与逻辑主语主动被动关系一致、代词指代一致、并列成分结构一致……</p>
<p>作为英语使用者，也不要被英语老师所迷惑。作为老师，教育产品的一部分，他当然会强调“正确”、“准确”、“标准”——无论他们自己是否真的“正确”、“准确”、“标准”。有时候想想挺悲哀的，大部分老师不得不抬高对自己的要求，并不是出于对进步的渴望，而只不过是为了满足“消费者”的实际上并不合理的期望，英语老师也是人，于是其中的大多数有着与其他大多数人一样的心理局限或者说人性局限。一个人做不到的时候，就会装，一直装到自己都信了为止</p>
<p>不敢开口说英语还有另外一个重要的担心，被周围的人所嘲弄。这确实令人厌烦。可是，想想吧：一个正常的人会嘲弄婴儿蹒跚的脚步么？不会。一个正常人会嘲弄残疾人么？不会，也不应该。那么再看看，有人讲外语发音不标准或者难听却会招致嘲弄，有道理么？有人讲外语一辈子带着口音并且改不过来而招致嘲弄，有道理么？</p>
<p>“是否听懂”在这里并不重要。大幅度提高听觉输入量的目的在于重建语音识别能力，重点并不在于文字理解能力。婴儿在</p>
<p>“双语语音过滤器”早就应该固化了。事实上，我很怀疑各种英语幼教占用了太多原本可以用来习得其它技能的时间，进而限制了幼儿大脑的发展。不过，不能指望只听听录音看看电视，孩子就可以学会外语</p>
<p>——只要开始做，就会发现其实并不难，因为“哪怕听不懂都无所谓”。听得多了，听得久了，早晚有一天想听不懂都不太容易。当然，即便是最初的时候，为了效果更佳，可以有意识地渐渐提高文本难度，并且最好配合精读。这期间几乎所有的人都会感觉没什么进步，但是，这种</p>
<h2 id="泡脑子">泡脑子</h2>
<p>大多数人学英语最终失败的重要原因之中最严重却又最隐蔽的可能是这个：大多数人对短期收益要求太高，对长期收益要求太低。</p>
<p>事实上，大多数人很难做到用母语流畅朗读任何句子——尽管大多数人都认为自己可以做到。举例来说，也许大多数人能够在不作任何准备的情况下，能够比较流畅地朗读《读者》杂志中的任意句子</p>
<p>而这些“快速阅读”建议基本上都是治标不治本的，因为它们解决的都是输入速度问题而已，而不是输入之后的理解速度问题。输入的速度再快，理解速度跟不上，又于事何补？有的时候有点想不明白为什么那么多人脑子里明明想着要提高</p>
<p>1.拿起词典独自上路查词典与朗读一样是提高阅读理解能力的最直接有效的手段之一。</p>
<p>2.不查词典者死我们身体的每一个器官都或多或少拥有一定的“进化能力”。弹琴弹久了，手指就会变得更加灵活；长期坚持锻炼，心肺功能就会更加强大；话说得比别人更多，舌头就比别人更灵活</p>
<p>英语老师与学生最大的不同可能只有一个，英语老师必须查词典（如果还有别的话，就是语法书之类的参考书），而学生却有除了查词典之外的另外一个选择——参加各种各样的课程。英语课上老师做什么呢？其实大抵上只不过是把昨天晚上他查过的单词、词组，以及他通过查词典（以及其它的工具书）再动脑才搞明白的句子给学生们讲一遍。而学生呢？做在下面听。学生们倒是听了，然而，本质上却没有参与阅读理解的过程</p>
<p>遇到弄不明白“爱情”与“婚姻”不是一回事儿的异性，最好敬而远之，否则痛苦的一生“就在不远处等着你”……</p>
<p>遇到搞不清“政府”与“国家”之间区别的人，轻易不要与之沟通，否则你可能会因此发现麻烦不断祸患无穷……</p>
<p>不知道“目标”与“计划”并非一回事的人，并不知道他们自己可能会因为“死守计划”（Stick to theplan）而最终无法达成目标……</p>
<p>不知道“上学”和“学习”不是一回事儿的人，其中一些可能会因为自己有博士学位就瞧不起中专毕业的人；反过来，另外一些可能会因为自己只有中专文凭而憎恨那些有博士学位的人……</p>
<p>不知道“一个人”和“一个人的看法”之间的区别的人，要么可能迷信权威，要么可能把自己当作绝对权威……</p>
<p>不知道 “Action”和 “Reaction”之间的差异的人，弄不好一辈子都是周遭环境的奴隶而已却又完全处于无意识状态……</p>
<p>很多学生讨厌历史课，其实只不过是没弄明白“历史”与“历史书”之间的重要差异……</p>
<p>整理词汇。要知道，读完一篇文章之后，自己动手整理词汇，远比背单词书效率高出许多——可惜，大多数人并不相信。</p>
<p>一个五年级的学生，如果每天能够做到独立阅读 10 分钟的话，那么就要比那些不做独立阅读的孩子每年多读 62 万 2 千词……</p>
<p>——管它是抽象的还是具体的。形容词是干什么的？你用形容词来记录你对你能够感知的那个事物的感知。动词呢？动词用来记录你能够感知的那个事物所发出的动作。那么最后，副词呢？副词修饰动词的时候，是用来记录你对你能够感知的那个事物所发出之动作的感知；副词用来修饰形容词的时候，是用来记录你对你能够感知的那个事物的感知的感知。（这一分钟的内容看起来比较拗口，只要能做到对这些文字断句准确，理解无误，那么仅在一分钟之后就已经脱胎换骨</p>
<p>“简洁、朴素、有效、准确、具体”。当然，这不是铁律，如果有能力用华丽的文字说清楚道理也不是不行；反过来，用朴素的语言叙述动人的故事也未尝不可。但是所有希望自己的思考结果能够有效表达的人都最好牢记这十个字的标准</p>
]]></content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>
